有冇地方回收iphone原廠線？

我有幾條原廠線，全部用到斷晒諗住唔要

不過上網見過有人話lightning有粒認證ic有用

所以想問邊到會有回收？

上網放la